異色短篇《與八爪魚松山一塊殉情》-“畢竟愛情是不分物種的,只要大家相愛不就行嗎?”

異色短篇《與八爪魚松山一塊殉情》
“畢竟愛情是不分物種的,只要大家相愛不就行嗎?”

又再跟男朋友劈腿,人生中不知多少次受到這彷如雷擊的情感傷害了,對人類完全失望,小慧決定跟八爪魚好好談一場戀愛。 畢竟,這個年頭跟動物交往並不是一件驚世駭俗的事, 早在一年前的日本京都便出現了第一個跟動物交往的女孩-富田晴(26),她的交往對象是家中的大灰兔。 “跟動物交往的好處當然是易於控制吧,他永遠會陪著我,我說東他不會說西,永遠順從我的意願,畢竟跟男士交往不同,我是主宰他生命的人,要是他背叛我,我大不了讓他餓死,再買過另一頭男友吧!” 節錄自日本NHK電視台的訪問

富田晴小姐的激進言論引起了社會的強烈回響,當然這大多數來自動物權益人士跟不同的宗教道德組織,但同時也引來不少日本女士模彷,慢慢這股風朝也漫延到韓國,台灣跟香港,甚至男士也跟從起來。 在年青人的圈子中經常聽到他們討論跟動物交往的事, “我的積奇剛跟我說很愛我,真開心啊!”當然,她口中的積奇是一頭巴西龜 “我的瑪莉也不錯,我離家前她也想跟我接吻呢” 男士口中的瑪莉卻是一頭眼鏡蛇。交往對象也由陸上動物,伸延至海洋生物,甚至昆蟲,草蜢的售價也因此節節上升。

現在,讓我們從東洋回到香港,我們的主角小慧剛剛在太子的水族用品店買了一頭八爪魚回家,但那可不是一頭普通的八爪魚,那是一頭來自日本鳥取的玻璃八爪魚。 小慧一看到他便被他那強壯的觸鬚吸引,縱然價格高昂, 小慧想也不想便將他買回家中。這就叫一見鍾情吧。 買了一個躺大的魚缸,放好水後,小慧小心奕奕將男友松山輕輕放在魚缸中。

對,小慧為這頭來自東洋的八爪魚取了有一個跟她偶像松山研一一樣的名字。 小慧來自臺灣,大學時來到香港修讀市場學,完成學業後到了一間美資企業工作,算算手指,這已是她來到香港的第六個年頭了。 父母遠在臺灣,六年來她都是自己一個生活,但是因為性格孤癖,朋友少之又少,所以一拍拖她都會跟男朋友黏在一起。畢竟小慧也有臺妹女士的特質,就是清秀的樣貌,大學時也有不少人稱她作 “市場系林依晨”,所以她一直不愁追求者,這六年來更有不少男朋友。可惜她所有愛情也以悲痛收場,當真正拍拖後男朋友都會被這個愛胡思亂想的神經質女孩嚇怕。

但這次她卻對八爪魚男友十分有信心。在她眼中,松山有著其他男士沒有的特質-無比的斯文跟細心,每當小慧工作完畢回到家時,松山都會在她眼前表現游泳花式逗她開心,當她不開心時,身在缸內的松山更會細心聆聽她生活中的不快,在小慧眼中松山絕對是一個完善情人。

在平安夜當晚,松山跟小慧也真正交合了。撫摸著松山溫柔的觸鬚, 望著他深情的眼神,小慧感到十分幸福。 “要是一生也能夠跟你一起便好了” 小慧再用她雪白的手輕撫松山。 就這樣過了快樂的八個月, 這天晚上小慧決定跟松山結婚,接著一塊殉情死去。

畢竟八爪魚的壽命只有六個月至1年,眼看著愛人一天比一天消瘦,小慧十分痛心。小慧決承受不了跟愛人離別的苦痛,她想一起殉情也是一個美麗的結局,再者在這個功利的年頭能跟自己的愛人死去更是一件十分浪漫的事。

2020年4月7日,晚上9時6分,小慧跟松山吃過晚餐後便進行她們生命中最後一次交合,換過雪白新娘裝的小慧抱著新郎松山濕漉漉的身驅慢慢走出家中大門。

10時35分,小慧抱著松山走到一座教堂門前,望著教堂頂上的十架,彷似得到上帝的祝福。“從今以後你便是我的丈夫了,你一定要好好照顧我啊!” 新娘小慧望著丈夫松山甜美地笑了起來。 “天地見証,從今以後我便是松山的妻子,我們二人生死與共,永不分離” 小慧輕吻松山後,忍不住哭了起來。 “我實在太幸福了” 小慧緊緊擁著丈夫松山,這個美麗少女的淚水,就像黃河缺堤一樣,一發不可收拾。

就這樣一星期過去了,今晚出現難得明媚的月色。 在美麗的月色映照下,她們二人的屍體在一條小江邊被發現, 小慧緊緊抱著松山,露出燦爛的笑容。
<完>

要是喜歡這個短篇的話，
可以follow我連載中嘅奇幻長篇《從美孚步行到太子，全香港最危險的一段路》，
謝謝你。

序章：
美孚篇：

本人Facebook Page：